Nicoletta gioca al gioco seguente. Parte da un numero diverso da zero, che scrive su un foglio. Poi opera su tale numero secondo le regole che seguono e ottiene un altro numero. Scrive quest'altro numero e opera su di esso allo stesso modo. Si ferma solo quando ottiene il numero 1. Ecco le regole: se scrive un numero pari, lo divide per 2: se scrive un numero dispari, lo moltiplica per 3 e poi aggiunge 1 al risultato ottenuto. Così, se parte, a esempio da 5, ottiene la serie seguente: 5, 16, 8, 4, 2, 1.
Quanti numeri conterrà la serie di numeri più lunga che può scrivere partendo da un numero minore o uguale a 10?